東堤灣畔2房貶值110萬 海逸豪園重現2016年價

環球股市急挫，疫情未減退，全球經濟開始受壓，本港樓市亦不例外，二手市場頻現劈價蝕讓。

港股今天暴跌逾1,100點，二手市場即有業主劈價沽貨。消息指東涌東堤灣畔8座低層C室兩房戶，實用592方呎，今天股災日以645萬元低價沽出，呎價不足1.1萬元，與去年6月7座中層C室同呎數單位造價755萬元比較，短短九個月便宜110萬元，跌幅15%。另沙田第一城15座低層D室，實用853方呎，一口價以1,038萬元沽出，呎價12,169元，創屋苑今年同類貨新低。

消息指，紅磡海逸豪園5座一個低層凶宅單位，實用423方呎，剛以585萬元沽出，呎價13,830元，比市價平約兩成，重返2016年水平。有區內代理稱，雖然單位是凶宅，「有啲人信主真係揾凶宅貪平，我上年做過一間後生仔話最緊要平，最驚買唔到。」

太古城低估值15%易手 三房平過兩房

中原地產趙鴻運表示，環球股災，鰂魚涌太古城今天有業主減價沽貨，位於元宮閣最低層D室，實用面積702方呎，三房一廁間隔，向東南，雖然望街景，但該座位處太古城中心點，對正地鐵站。業主去年5月放盤，叫價1,498萬元，後因社會運動及肺炎疫情減價至1,150萬元，見有實在買家，最後於今天累減近400萬以1,100萬元將單位交吉易手，呎價15,670元，因層數問題，所以低市價約2%。此單位獲滙豐網上估值1,287萬元，造價比估值低187萬元，三房甚至平過兩房。太古城本月暫錄6宗成交，平均呎價18,432元，包括兩房則王單位售價均逾1,100萬元。

投資者流血沽香島 3年免息供埋單蝕130萬

地產代理透露，筲箕灣香島3座高層A室，實用面積1,175方呎，剛以2,780萬元連車位沽出，呎價23,660元。原業主2016年10月向南豐以2,769.2544萬元連車位購入，選用首3年免供付款辦法，獲發展商旗下財務公司「包按」，最高借樓價85%，還款年期最多20年，首三年延期供款及豁免利息，買家由按揭貸款第4年開始供款，第4年之利率按年息2.75%固定息率計算，其後全期按滙豐銀行的港元最優惠利率(P)計算。該投資者持貨三年多沽貨，本來放盤叫價2,900萬元，但賣不出，最終要蝕使費離場，若計及佣金及釐印費等開支，料實際損失約130萬元，成為今年屋苑第三宗二手蝕讓成交。

太古城三房月租跌至2.57萬 低市價5%至8%

近期藍籌屋苑租金見壓力，龍頭屋苑鰂魚涌太古城，連環錄2宗租賃成交低於市價5%至8%。美聯物業范浩銘表示，除買賣造價具壓力外，近期租金同樣受壓。太古城南山閣高層D室單位，實用面積約為689方呎，為三房單位，業主原本叫租約2.7萬元，最終減至月租2.57萬元成交，減幅4.8%，實用呎租約37.3元，較一般月租2.7萬元至2.8萬元，低市價約5%至8%。

另一宗為順安閣極高層C室，實用面積約為580方呎，業主原叫租約2.3萬元，減租至月租2.15萬元獲承租，實用呎租約37.1元，同類單位早前月租徘徊2.3萬至2.4萬元，視乎單位裝修，是次租出單位較市價低約5%。

無視股災 馬鞍山兩日20宗成交

雖然經濟下行，失業率上升，全球股災，但本港近日一、二手樓交投仍然暢旺。過去周六、日，馬鞍山區錄得約20宗成交，當中19宗樓價低於1,000萬元，另9宗樓價低過800萬元可承造九成按揭。其中薈朗1座低層B3室，實用面積266方呎，開放式間隔，以423萬元沽出，呎價15,902元，原業主2016年以299萬元買入，升值四成。美聯物業陳少鴻稱，近日二手勁旺，睇樓量急升，雅典居7座中層B室海景戶，實用面積874方呎，業主連車位叫價1,300萬元，減價132萬元，以1,168萬元獲外區換樓客承接，呎價13,364元。

荃灣中心兩房535萬沽近半年新高

美聯物業鍾家豪表示，樓市旺勢持續，過去3日荃景圍一帶上車屋苑錄得超過10宗成交，當中荃灣中心佔約7宗。其中19座高層A室，實用面積374方呎，以535萬元沽出，呎價14,305元，創兩房近半年高價。另9座中層A室以516萬元易手，單位實用面積422方呎，呎價12,227元，買家見可睇樓的單位越來越少，下午睇完樓後，晚上即決定落訂。

世紀21將軍澳魏仕良稱，將軍澳夾屋茵怡花園6座高層H室，實用面積358方呎，今年1月連地價以560萬元放盤，剛一口價減價40萬元，以520萬元沽貨，呎價14,525元，低市價約3%。

跌夠一半再講

等睇跌到仆街

香港死中共就死快d 快尻支爆

(港島)發展商大優惠 香島.ISLAND GARDEN

三年免息